【網速問題】Modem直出有1000，Router得10MB

大家好，我個情況有啲詭異，希望咁多位有識之士幫幫手

而家Router用緊ASUS AX56U，同網上行1,000mb Plan，電話用到WiFi，上到網嘅。OFCA Speedtest iPhone 11有 3xx mbps(dl)同4xx mbps(ul)左右。

但係電腦經LAN線就有問題啦，張LAN卡除咗一開始出到1,000mbps：

之後就長期處於10mbps嘅速度，而且個網絡狀態唔係「沒有網絡連線」或者「已拔除」：

請教大家到底係邊度出咗問題，可以點解決

即係駁完線之後OK，隔一陣先出問題？
定係電腦駁Router就唔work

冇IP ADDRESS 既

啱啱駁完之後係一度、一度、一度無問題，出到圖一嘅速度，但一陣之後就唔知點解，出現圖二同圖三嘅問題了

我油黑咗

重駁多幾次試下
唔得嘅話換過條LAN線
通常呢啲神神化化嘅問題都係條線引起

我已經特登再買咗條amp cat 5e了

router 問題，我之前都係咁，一係換過一係直出

應該係個mon有問題

咁你將隻router回復返出廠設定再試下
唔得嘅話就可能要換router了

換過個mon

巴打之前係咩問題

條LAN CAT幾？

反正都買, 點解唔預CAT 6
你去router 到睇條線出到幾多

電腦lan有冇經router行

記錯，係買咗cat6先啱；不過5E都出到1000啦

而家圖二、圖三嘅問題，就係經router出嘅結果。

Modem呢，插過第2個未
Reset過就幫你唔到
我之前係柒咗，modem出2條lan就收咗皮

轉router出後得10M唔夠，之後打機用返直出，再買個wifi router解決

有無試過唔用 lan card， 直接插底板正常有 1Gbs 個 rj45 插口?

搬屋

有冇經牆既插頭?

update下個LAN card driver
再睇下有冇set左d power saving嘅野

我之前都係咁，後尾發現係條lan線

Lan線